# База знаний | ИУ5 | 1 Семестр | Магистратура

## Кириллов Денис. МГТУ им. Баумана.

В этом репозитории собраны все учебные материалы за осень 2023 года.

- [Ссылка на репозиторий, где лежит этот README](https://gitlab.com/Denactive/iu5-1-semester-master)
- [Предыдущие семестры (1-7) на Google-диске (бакалавриат)](https://drive.google.com/drive/u/0/folders/10XKf28K5Lbi9KPtFC0zyzcQqY6mKZnp_)
- [6 семестр (бакалавриат)](https://gitlab.com/Denactive/iu5-6-semester-bachelor)
- [8 семестр (бакалавриат)](https://gitlab.com/Denactive/iu5-8-semester-bachelor)


## Ссылки

- **[Описание курса](./Описание курса.md)** - корневая вершина графа базы знаний
- **[Расписание](https://docs.google.com/spreadsheets/d/10HORf0H12W3lQ0n77ckX_QDsimO9BP8v/edit#gid=1561046305)** - симпатичная табличка для каждой из групп
- [Google-диск для этого семестра](https://drive.google.com/drive/u/0/folders/1CqZS6vhBH0N7JmCBJ77F6JGlPcuVfBze)
- [Сайт кафедры](https://e-learning.bmstu.ru/iu5/course/index.php?categoryid=30)
- [Сайт ОксюморонТВ](https://sites.google.com/site/oksumorontv/вкр-2023)
- [GitLab-репозиторий проектов кафедры ИУ5]([https://bmstu.codes](https://bmstu.codes/users/password/new))
- [GitHub-репозиторий с учебными материалами ИУ5](https://github.com/iu5git/)
- [Учебный план на 1 семестр](./_Организационное/Учебный план на 1 семестр.jpg)
- [Учебный план на 1 год](./_Организационное/Учебный план 2023-2024.jpg)
- [Расписание официальное](./_Организационное/Расписание Официальное IU5-1kM.xls)


### Obsidian

[Что это такое и для чего нужно](https://vc.ru/life/223178-zettelkasten-i-obsidian-luchshie-druzya-vashey-pamyati-i-kreativnosti).

**В этом репозитории уже ВСЕ настроено.** Просто скачиваете прогу, скачиваете репозиторий и кайфуете от того, что вся информация для учебы доступна оффлайн.

В документах этого репозитория используются WIKI-ссылки. Для понимания структуры репозитория и удобства работы с базой знаний **установите [obsidian](https://obsidian.md)**. Все плагины и настройки применятся автоматически при открытии репозитория в obsidian, т.к. в репозиторий загружены настройки.

![Граф базы знаний](./Граф базы знаний.png)


#### Бесплатная автосинхронизация Obsidian через Git для Android
[Гайд](https://gist.github.com/Makeshift/43c7ecb3f1c28a623ea4386552712114). Ставьте только для **git pull**.


## Работа с базой знаний
### Организация файлов

**В `Предмет/Описание Предмета.md` вставляем WIKI-ссылки на *все* материалы по данному предмету**. Сами файлы помещаем в папку с названием предмета `Предмет/`. Соблюдается иерархия по предметам:

```
Предмет/
	- Экзамен/
		- Файлы подготовки
	- Лабораторные/
	- РК/
		- Файлы подготовки
	- ДЗ/
	- Лекции/
		- То, что дают преподы
	- Программы/
		- Программы, специфичные для курса
	- Литература/
	- Описание Предмета.md по шаблону
	- Конспекты лекций docx / md
	- Конспекты семинаров docx / md
	- Прочие файлы
```

В файлах `Предмет/Описание Предмета.md` содержатся:
- Контакты преподавателей
- WIKI-ссылки на файлы от преподавателей
- WIKI-ссылки на конспекты
- Организационная информация "о курсе" от преподавателей
- Отзывы от студентов, прошедших курс ранее
- ЛР, ДЗ, КР, РК и прочее. Даты их сдачи 

### Файлы Скачай меня.md

В них лежат ссылки на облачные хранилища и комментарии. Обычно это материалы преподавателей. Так сделано, чтобы не скачивать лишние гигабайты, которые нужны для 1 домашки по тому или иному предмету и, порой, ситуативно.

### Работа с репозиторием
#### Flow и стили форматирования
Коммитим раз в неделю. Стараемся не менять старое.

Между абзацами один оступ. Между заголовочными секциями - 2.

#### Gitignore

Чтобы добавить директорию на гит, ее **нужно прописать в .gitignore** с префиксом `!`.
Обратно, если нужно что-то скрыть из проиндексированных папок, так же прописываем в .gitignore в самом низу.

#### Картинки

Вставка медиа-файлов в .md с текущими настройками .obsidian будет создавать подпапку **assets** в папке, где лежит .md, в который производится вставка. Отображение таких файлов на графе **отключено**. Отображение некоторых других директорий **может быть также отключено**. См. `Настройки > файлы и ссылки > Исключенные файлы и ссылки`.

#### Ссылки на файлы

Ссылки на элементы файловой системы не кроссплатформены. По возможности желательно дублировать для unix. **Чтобы ссылки работали на Win10, нужно, чтобы хранилище obsidian называлось ДЗ и было размещено в `C:\ДЗ`**.

В .md допускаются только ссылки **uri**. Для того, чтобы ее создать из обычного пути, например, `C:\ДЗ` применяется расширение *File path to URI* из магазина расширений сообщества Obsodian. Нужно выделить ссылку и нажать `Cmd/Ctrl + Shift + Alt + L`. Для пути `C:\ДЗ` получится `file:///C:/%D0%94%D0%97`.

Для вставки URI/URL-ссылки нужно вставить текст вида `[отображаемый текст](http://...)`.

Для вставки WIKI-ссылки нужно вставить текст вида `[[Название файла]]`. Чтобы подменить текст: `[[Название файла | Отображаемый текст]]`. Можно ссылаться на элементы заголовков и отдельные строки документа соответственно так `[[Название файла #Текст заголовка]]` и так `[[Название файла ^Текст строки]]`.

### Плагины Obsidian

Для поддержки разных форматов устанавливайте плагины по мере необходимости.

Обязательные плагины:
- Конвертор xls-таблиц в md-таблицы *Excel To Markdown Table*
- Конвертор ссылок на файлы ФС для создания кроссплатформенных ссылок *File path to URI*

Просто "полезные" плагины:
- Вставка оглавления для документа *Table Of Contensts*
- Другой вид браузера файлов в Obsidian *File Tree Alternative Plugin*
- Вставка ссылок в выделенную строку текста без ее перетирания *Paste URL Into Selection*
- При открытии md-файла отображается его путь в ФС относительно корня хранилища Obsidian *Path Title*.
